【得公屋得天下！】排8年獲330呎40年樓齡公屋 私樓豪裝間3間房 (含工人房)！

輪候公屋，是一場持久戰，不少人等到心灰意冷……
「其實真的等了很長時間，作為香港人，都等了8年以上的時間，再要等的話，其實會感到極度失望。」Eric（化名）一家四口，半年前獲派九龍區一個330呎公屋單位，但已經是40年樓齡的舊屋邨，「只要地區合理，就算比較殘舊，都可以接受。」他覺得，自己已比很多人幸運。

他坦言，已輪候了一段長時間，「由最初二人輪候，到後來兩個兒子出世，由二人變四人，現在幼子已經七歲多，排了足足八年有多。」

未獲派公屋前，一家人租樓住，「租住私人單位，不過是分層住宅，即是各自有出入門口，跟劏房有些少分別，就是空間會比較大，大約有三百呎，當時租金都要萬多元。」他說負擔很重，因租金差不多佔整體家庭收入一半。

他沒想過，申請公屋這麼難，「其實以前不是太覺得（困難），因為八年前開始輪候時，是說三年可以上樓，怎知好像《無間道》般，三年之後又三年，過了六年還未輪候到的時候，就會有點絕望。一來小朋友開始長大，居住環境實在太擠逼，但又負擔不了太昂貴的私人樓宇，所以作為一個市民，對政府政策都會覺得有點無奈。」

能夠上樓，總算解決居住問題，他決定用盡積蓄將單位裝修得好一點、舒服點，令家人有一個比較舒適的環境。

三百呎左右仲要間多工人房

設計得好撚7

香港人就快訓街都要工人

主人房之外, 其他都OK喎

我細個住公屋, 都無咁正

好撚葡萄
利申租緊樓

得公屋得天下！

食飯位喺邊？

香港人排八年
支那人排一個月

香港人都要生兩個先八年

唔係.....

咁裝要洗幾錢裝修費？

整到私樓咁咪又係公屋 自己呃自己
同埋住公屋請乜工人呀

兩個仔點樣唔請工人呀？

講真，工人房幾骨致

窮撚生兩個仔做乜鳩？

2萬幾蚊，租樓住,仲要養2個

工人仲住得鬆動過全家

佢set喇叭幾錢

儲物空間係比全屋儲，唔係比工人

黃小姐

個designer啲鄉音聽到我好辛苦

裝修完空間感大左好多 但個主人房好on9

邊度食飯

仲有好多！

去瞓街啦你

《公屋大變身》40萬偷位豪裝 變3房2廳靚屋

「主要在空間上，幫他們做多些儲物空間，因戶主有五至六個成員，所以我們間了三間房。而房間位置我們做了雙面櫃，令兩邊都用到，慳了牆的位置，盡量偷些空間給屋主，放多些雜物。」裝修公司負責人Rocky，早前接了一個實用面積五百呎的公屋單位工程。由於戶主多家庭成員，Rocky就盡量偷位，將單位變成一個三房兩廳靚屋。

先看飯廳，「首先入口位這裡，我們做了一個全高的儲物櫃，可以放些大型的雜物，抽濕機或椅子。而屋主亦有拜祭的習慣，所以我們留了一個位作拜祭。我們盡量將櫃造到上頂，偷盡空間來用。」客廳又怎樣呢？「這是鞋櫃和電視櫃的組合，連貫一起做，天花可以滲出光源。這裡可以擺放很多鞋。而這邊電視櫃，亦造了吊櫃，造得淺一點，看上去不會很突出，但可收藏很多雜物。」

屋內有一條走廊位，亦暗藏玄機，「我們在走廊加建很多櫃。看上去，櫃在那裡呢？其實這些都是櫃門，業主可以擺放文件。這裡亦是櫃的間格。最尾位置亦沒有浪費，亦有一個櫃，讓業主放東西，因廚房不是太大，可能廚房一些雜物或乾糧，也可放在這裡。」

又說有三間房，但房門在那裡呢？「其實這個走廊，設計這個模式，這裡是一扇隱形門，可入到主人房。其實主人房都是很簡潔，我們造的傢俬，全都是造到上頂，是想幫戶主用多些空間。」

另外兩間房又如何呢？「這間是客房或雜物房，或工人房，如以後請工人，可以睡在上格床。下格方面，如有客人來，就可拉開子母床，這間房可以容納三至四人。」最後一間是戶主母親的房間「母親年紀較大，所以床較爲矮身，免她上落不方便。剛才說有一個間牆櫃，其實是偷了鄰房的空間，來給這間房造個衣櫃，其實都有很多擺放空間，都是造到上頂，放一些棉胎等物品。」

「其實戶主計劃，這裡大概花了四十萬，包所有裝修，水電和傢俬，這個數目，市面上都要這個數目去做，是在預算之內。」洗手間和廚房未看喎，不用急，留意另一隻動新聞啦。

【攞公屋住一世】300呎間3房全部雙人床 預埋個仔娶老婆

在這個樓市瘋癲的年代，能夠獲得一間公屋，已算十分幸運。一名離婚婦人，連同年老父母，和十多歲的兒子，早前獲分配天水圍一個三百餘呎的公屋單位。女戶主明白，將來兒子結婚，很大可能買不了樓。所以堅決豪花二十多萬，將這個細單位變成三間房。將來兒子找到另一半，也可搬進來一起住。

「他們三代人，都有長遠的打算。因為現在物價指數高，買樓要很多錢。拿到這間公屋，一定會住十多二十年以上。除了將單位裝修成三間房之外，還要每間房都擺放四呎的床。」裝修師傅黃達明說。

每間房都要雙人床，就算將來有成員結了婚，也可一起住，「因為四呎的床，長遠來說，雖然母子現在是單身，日後如果他們找到伴侶，每間房也要住兩個人。因為老人家的想法比較實際點，及長遠一點，他們寧願廳細一點，也為下一代著想，讓他們結婚後，也暫時有地方住。」

這一代的香港人，要解決居住問題，確要花點心思。

洗唔洗咁講野 根本全香港人都想住公屋

結左婚都唔會同你住啦 三百幾呎住五個人 實家嘈屋閉

咁細地方都要有個大焗爐

冇公屋又冇樓，梗係應該瞓街慳錢
咪撚再俾業主呃錢

又係呢D無錢學人結婚生仔嘅死窮撚，害死下一代

好撚多住公屋都請工人

租左八年公屋 = 8x12x10000= 960,000

請工人⋯條仆街肯定唔止搵2萬幾
睇佢隻手同肚腩咁大 極有機會係判頭之類
開公司自己出份細糧
唔出鏡就得嫁喇？
有冇人告發佢？

假的 報細數！
搵人告佢！

實在太多呢d 港呃公屋
然後就仲要出黎話資源唔夠

住公屋又生兩件又有工人 真巴閉

當你月租2000一年租金都係24000十年租都係240000
結論租私樓正on9

排唔到公屋咁住邊

租私樓

最撚慘個班係得一間又細又舊既樓
又無公買多間既人

住公屋仲要請工人屌你老母

主人房好撚慘，一入去得張床，衣櫃都冇

到底用綠表買居屋同住公屋大家會點揀

買左樓就供幾廿年
每月供差不多一萬蚊

公屋都可以住一世但每個月比幾千蚊租
有錢剩仲可以去下旅行
唔洗慳住慳住

利申 公務員，兩樣都可以揀

請工人，甘富貴

獨留兒童在家中同疏忽照顧兒童都係犯法架

兩公婆是但打份濕鳩工，一人15-6k，夠cover工人人工仲有多一皮野用

香港人好多兩公婆都返工，唔請工人邊個照顧兩個細路

肯定係居屋
咁都好問,公屋按人頭派
你人少唔係大陸人冇老人家一定盡派細畀你
2人可能派個200呎唔夠,只係好劏房少少
居屋抽唔中都仲可以入市二手市場,地點可以就

睇到覺得好慘，仲話因爲兩個仔想有私人空間，最後兩個一間房

過左幾年工人房會無左變番兩房，會好啲啲

3百幾尺仲要間3房真係陰鳩公

利申：同屋企人住緊千尺私樓

正仆街黎
無錢仲要生兩件
仲要請工人
仲有錢豪裝， 呢set野全屋都要40 萬

捉佢開放廚
捉佢隱藏收入

但你供樓個幾廿年咪儲少左錢
當你供樓$10000/月
公屋租$2000/月
一年已經少左$96000
但呢筆錢可以用黎投資或者儲黎比仔女買樓
同埋點解仲要用層樓去借錢

張化妝枱做乜鳩 不如話係飯枱！
如果間屋有床蝨木蚤係咪會game over ??

4人家庭好似200幾萬就爆資產

拎九龍區先等8年啫
條友超撚晒資產限額啦

D蝻都好快排到

以前樓下唔見有蝻
最近愈黎愈多係到鳩叫

公務員隊好似冇限
好似本身冇買樓就排得

唔係掛
係你輪到之後資產過200幾萬就會踢你走
我唔知公務員踢唔踢喇
但之前有見過蘋果動報富戶政策果陣有退休公務員話新政策可能會令到佢被人踢

唔係排*

反而想問
公屋可以加工人落去？

一個人住就係 成家住根本細到仆街